【明串鳩我地能大】公開大學將改校名 邀請公眾意見 「簡稱不可帶有負面含義」

好嬲呀 串我能串到出晒面 撚大唷！

//香港公開大學宣佈將會更改校名，以消除外界以為公大只提供遙距教育嘅誤解。公大正公開徵集校名建議，希望一至兩年間完成改名程序。
香港公開大學喺徵集新校名嘅網站就咁講：「經歷三十年的迅速發展，香港公開大學(公大)取得了驕人的成就。在最近的檢討顯示，大學需要一個更合適的名稱以反映其目前的狀況、重點和優勢，並促進其未來的發展。」

「雖然公大已轉型，但社會上仍有許多人以為公大只提供遙距教育，部分原因可能是大學早年在遙距教育方面做得非常成功，另外是大學名稱中的「公開」兩字已讓人把公大歸類為以遙距方式提供公開教育的大學。這些誤解無疑引起了不少挑戰，亦為公大和其畢業生的發展造成了障礙。」
「有見及此，大學在2019年決定就大學重新命名的問題正式深入探討，並於2019年及2020年初與學生、校友及教職員等進行了積極的諮詢。大學在不同形式的諮詢活動所收集得的意見顯示，大多數人支持大學重新命名，以反映大學的特質和策略重點，以及促進其未來的發展。」

提交大學名稱建議，須提供建議英文名稱、建議中文名稱、建議中文及英文簡稱、有關建議解說及建議人嘅個人資料。

大學名稱評選準則如下：

名稱須反映大學的特質和策略重點。

名稱須有助大學長遠的策略發展。

名稱須展示學術質素和教育價值。

名稱不應牽涉任何社會事件、政治或宗教。

名稱須容易表達。

英文和中文名稱必須一致。

名稱中不可包含任何有可能被誤認為其他負面含義的單詞（英語、廣東話和普通話），例如同音字，押韻。

簡稱不可帶有負面含義。

//

公屋大學

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

The Whale University of Hong Kong

撚大世界第一

非公開大學

簡稱非大

香港正能量大學，簡稱「能大」

只提供遙距教育嘅誤解??
好明顯係佢地對外界有誤解
要改名都係珠海學院先
十個有9個都以為呢間嘢係珠海

中國大灣區深圳市香港特區人民大學

The Not University of HK

賽克大學 (Cyber University)

睇廣告發現珠海院英文係
Chu Hai College

一路意為譯名係Chu Hoi冇咁難聽 ...

護理大學

公大本身都負面喎，有歧視性質
點解公大唔係乸大，唔係婆大，性別歧視

公開大學點解唔叫封閉大學

係正能大

公廁大學
咩人都可以讀

香港鯨魚大學

普通話拼音?

lingu都係

鯨魚大學
不是大學

光時大學

葛珮帆大學

香港哈佛大學
香港史丹福大學
香港牛劍大學